De eenvoud en vrolijkheid van haar natuur, haar tevreden en dankbaar geest, waren een aanbeveling aan elk lichaamsdeel, en een schat aan felicity op zichzelf.
Zij was een geweldige talker bij kleine zaken, die precies afgestemd Mr. Woodhouse, vol triviale mededelingen en onschuldig roddelen.
Mevrouw Goddard was de minnares van een school--niet van een seminarie of een inrichting of een zaak die voorgaven, in lange zinnen van geraffineerde onzin te combineren liberale acquirements met elegante moraal op nieuwe principes en nieuwe systemen- en waar jonge dames voor enorme beloning kan worden losgeschroefd van gezondheid en ijdelheid- maar een echte, eerlijke ouderwetse boarding-school, waar een redelijke hoeveelheid realisaties werden verkocht tegen een redelijke prijs en waar meisjes kan worden verzonden naar buiten en scramble zichzelf in een lage opleiding, zonder enig gevaar van terugkomen prodigies.
Mevrouw Goddard's school was in hoge betrouwbaarheid en zeer terecht; voor Highbury was gerekend een zeer gezonde spot: ze had een ruime woning en tuin, gaf de kinderen tal van gezonde voeding, laat ze vervolgens over een geweldige deal in de zomer en in de winter gekleed hun winterhanden en -voeten met haar eigen handen.
Het was geen wonder dat een trein van twintig jonge paar nu liep na haar naar de kerk.
